稱供港食品99.999%安全 黨報批「因為港嚴格檢測」說法顛倒邏輯

稱供港食品99.999%安全 黨報批「因為港嚴格檢測」說法顛倒邏輯

古語有云「民以食為天」，食物安全一直備受關注。內地官媒《人民日報》海外版署名文章指，內地供港農產品創造了「近60年保持99.999%安全率的驚人紀錄」，但強調內地供港食品品質高非因香港嚴格檢測，而是「『供給側』的自我要求」。

文章題為＜六十年如一日 高品質不打折 供港蔬菜安全率 「5個9」咋做到的＞，提到本港食環署檢查組近日到廣東清遠供港蔬菜種植基地考察，3家基地都交出了「零不符合項成績單」，形容內地供港農產品「已經創造了近60年保持99.999%安全率的驚人紀錄」、「始終保持黃金品質」。

文章之後表示，有人認為供港食品品質高，原因在港府對食品安全有嚴格標準並實行集中管理，但文章批評這邏輯「有點顛倒」，「因為香港方面的檢測愈嚴，出現不合格狀況的可能性就愈高。因此，內地供港食品高品質的根本原因，還在於『供給側』的自我要求」。

根據國家質檢總局測算，今天香港市場九成活豬、活牛、蔬菜，以及三成活雞都從內地入口。文章強調，「事關港澳同胞的生命線安全，內地當然要高度重視」，又稱「內地供港澳食品維持高品質的秘密，藏在生產流程中，更藏在同胞真情裏」。

即係有問題

係囉

(毒米又入港)今次直接比山埃你食

係囉，係囉

(毒米入港) 建議放寬米的鎘含量 政府稱考慮到市民飲食習慣

係囉，係囉，係囉

(共享榮耀)河源鎮政府強建垃圾場 東江水恐變垃圾水

咁點解供應其他地方既supplier自我要求咁低？
唔會係d農場祟"港"掛

笑話

yes

供垃圾劣貨過嚟有撚人買咩
香港又唔係無得揀，最多咪食外國冰鮮肉囉，係菜難避啲

香港人唔食鎘唔開心

已經預見倒香港政府會將個驗測外判
而中標既會係紅色企業
到時候合唔合格都只係一個字
就睇供應商識唔識做
如果你要外國既野食？
香港政府會直接同你講唔合格/唔適合香港人

99.999%
香港七百萬人，即係每日有70人食咗屎

2015年，香港從中國內地進口了99.5%（約158萬隻）活豬，剩下的0.5%來自台灣，本地豬場每天供應不足1%活豬。不過，香港人多數食的冰鮮及冷藏豬肉，大多來自巴西、德國、荷蘭、美國等地。把活豬（以每頭重110公斤計）、豬肉、豬內臟、火腿和五花腩等細項都加起來，中國供港豬肉只佔約44%供應。

香港所有中國活牛均由內地進口，並由五豐行壟斷。把往年的新鮮牛肉的消耗量與活牛進口數目相除，再計算2015年進口活牛的重量，得出供港活牛只佔總進口量2%。如把所有牛肉製品（包括內臟、加工製品等）一併計算的話，牛肉主要從巴西和美國進口，中國的僅佔4%，與想像大相逕庭。

食安中心d人收左幾多好處無人知

好少見 食安中同大陸鬥打飛機

搶JJ